{
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "En quelle année est sortie version 7.0 de Recalbox ?",
        "answer": "2020"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Qui a developpé la fonctionalité de reprise de saves-states au lancement d'un jeu ?",
        "answer": "guegue"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Qui est appelé 'The Documentator' ?",
        "answer": "pit64"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Quel age aura Bkg2k en 2050 ?",
        "answer": "TODO"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Est-il possible d'émuler la PlayStation 1 sur un Raspbery Pi 0 avec PCSX_ReARMed ?",
        "answer": "Oui"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Peut-on jouer à la XBox 360 sur la version PC de Recalbox ?",
        "answer": "Non"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Avec quelle version de Recalbox fut possible de mettre à jour le système automatiquement ?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Digitallumberjack a-t-il des lunettes dans la vie réelle ?",
        "answer": "Non"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Quel age aura Digitallumberjack en 2050 ?",
        "answer": "TODO"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Quel groupe de préservation se concentre uniquement sur les jeux édités sur supports cartouches ?",
        "answer": "nointro"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Quel groupe de préservation se concentre uniquement sur les jeux édités sur supports optiques ?",
        "answer": "redump"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Quel groupe de préservation a pour but de lister tout le contenu possible pour chaque console ou ordinateur ?",
        "answer": "tosec"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Une alimentation c'est fait pour alimenter...",
        "answer": "un chargeur pour charger !!!"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Comment s'appelle le community-manager de Recalbox ?",
        "answer": "Fabrice"
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Comment s'appelle le chat du community-manager de Recalbox ?",
        "answer": "TODO"
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Combien d'écrans utilise le community-manager de Recalbox pendant ses lives ?",
        "answer": "3"
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Qu'est-ce que ça veut dire IRL ?",
        "answer": "In Real Life"
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Qu'est-ce quu signifie RTFM ?",
        "answer": "Read The Fucking Manual"
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Les BIOS c'est pas de ...",
        "answer": "pokemon"
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Comment s'appelle l'émision Twich de Recalbox des lundis ?",
        "answer": "Retrogaming news"
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Combien de threads de scraping peut-on avoir si on fait une donnation à ScreenScrapper ?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Comment s'appelle l'API de Recalbox qui permet de jouer avec la manette aux jeux de clavier ?",
        "answer": "pk2"
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Qu'est-ce que veut dire l'acroymne 'MAME' ?",
        "answer": "Multiple Arcade Machine Emulator"
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Qu'est-ce que veut dire P2K ?",
        "answer": "Pad to Keyboard"
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Recalbox inclut un jeu nommé 'Los Amores de Brunilda'. C'est sur quel système ?",
        "answer": "Spectrum"
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Le netplay sur DOS est-il possible ?",
        "answer": "Non"
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Quel est le jeu préféré de yonailo ?",
        "answer": "Lakers vs Celtics sur DOS"
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "En quelle année est sorti le RGB Dual ?",
        "answer": "2022"
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "En quelle année est sorti le Recalbox RGB Jamma ?",
        "answer": "2024"
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Quelle est la taille minimal de la carte SD pour installer Recalbox ?",
        "answer": "16 Go"
      },
      {
        "id": 31,
        "question": "En MAME, ils existe trois types de romsets. Lesquels ?",
        "answer": "split, merged, non-merged"
      },
      {
        "id": 32,
        "question": "Quel est le type de romset MAME qui permet d'avoir tous les fichiers nécessaires pour le clone sont dans le zip de celui-ci ?",
        "answer": "non-merged"
      },
      {
        "id": 33,
        "question": "Quel est le type de romset MAME dont les fichiers en communs entre parents et clones ne sont que dans le zip parent ?",
        "answer": "split"
      },
      {
        "id": 34,
        "question": "Quel est le type de romset MAME qui a les parent et les clones fusionnés dans le même zip ?",
        "answer": "merged"
      },
      {
        "id": 35,
        "question": "Copies non officielles de jeux sur PCB ou cartouche, généralement vendu bien moins chers que les originaux ?",
        "answer": "bootlegs"
      },
      {
        "id": 36,
        "question": "Nom d'un système d'arcade édité par SEGA en 2002.",
        "answer": "Chihiro"
      },
      {
        "id": 37,
        "question": "CPS 1 ça veut dire quoi ?",
        "answer": "Capcom Play System 1"
      },
      {
        "id": 38,
        "question": "Standard de connectique pour tous les jeux d'arcade afin que tous les jeux d'arcade marchent sur toutes les bornes, créé au milieu des années 80.",
        "answer": "jamma"
      },
      {
        "id": 39,
        "question": "Nom d'un système d'arcade créé par SEGA sorti en 2006",
        "answer": "Lindbergh"
      },
      {
        "id": 40,
        "question": "Quel est le processeur du MSX 1 ?",
        "answer": "Zilog Z80A"
      },
      {
        "id": 41,
        "question": "Quel est le système d'exploitation de l'Apple II ?",
        "answer": "BASIC"
      },
      {
        "id": 42,
        "question": "Quel est le processeur de l'Amstrad CPC 464 ?",
        "answer": "Zilog Z80A"
      },
      {
        "id": 43,
        "question": "Combien de RAM a l'Amstrad CPC 464 ?",
        "answer": "64 Ko"
      },
      {
        "id": 44,
        "question": "Que deux émulateurs sont utilisé sous Recalbox pour émuler le ZX Spectrum ?",
        "answer": "libretro-fuse et libretro-fbneo"
      },
      {
        "id": 45,
        "question": "Quel est le codename de Recalbox 9 ?",
        "answer": "Pulstar"
      },
      {
        "id": 46,
        "question": "Quel est le codename de Recalbox 8 ?",
        "answer": "Electron"
      },
      {
        "id": 47,
        "question": "Quel est le codename de Recalbox 7 ?",
        "answer": "Reloaded"
      },
      {
        "id": 48,
        "question": "Quel est le codename de Recalbox 6 ?",
        "answer": "Dragonblaze"
      },
      {
        "id": 49,
        "question": "Combien de couleurs a le Commodore 64 ?",
        "answer": "16"
      },
      {
        "id": 50,
        "question": "En quelle année est décédé Sir Clive Marles Sinclair ?",
        "answer": "2021"
      },
      {
        "id": 51,
        "question": "Combien de sprites peut gérer le système PICO-8 ?",
        "answer": "256"
      },
      {
        "id": 52,
        "question": "Quel extension de fichier est utilisé par les jeux PICO-8 ?",
        "answer": "p8"
      },
      {
        "id": 53,
        "question": "Sur quel système est sorti le jeu 'The Legend of Zelda : A Link to the Past' ?",
        "answer": "SNES"
      },
      {
        "id": 54,
        "question": "Quel est le nom du pistolet créé par Namco pour les consoles PlayStation ?",
        "answer": "Guncon"
      },
      {
        "id": 55,
        "question": "Quel est le password SSH de l'utilisateur root de Recalbox ?",
        "answer": "recalboxroot"
      },
      {
        "id": 56,
        "question": "FBI notice : Winners don't use ...",
        "answer": "drugs"
      },
      {
        "id": 57,
        "question": "FBI notice : Winners don't ... or ... Recalbox.",
        "answer": "sell or buy"
      },
      {
        "id": 58,
        "question": "Peut-on réutiliser un disque dur Recalbox (SSD, NVMe, etc.) sur une autre machine ?",
        "answer": "Non"
      },
      {
        "id": 59,
        "question": "Peut-on réutiliser une carte SD d'une installation de Recalbox sur Pi 4 sur un autre Pi 4 ?",
        "answer": "Oui"
      },
      {
        "id": 60,
        "question": "Peut-on réutiliser une carte SD d'une installation de Recalbox sur Pi 3 sur un Pi 4 ?",
        "answer": "Non"
      },
      {
        "id": 61,
        "question": "En quelle année est sorti la carte Recalbox All-in-One qui facilite la création de bornes d'arcade avec Recalbox ?",
        "answer": "2025"
      },
      {
        "id": 62,
        "question": "Le ... mode permet de lancer la borne comme dans une salle d'arcade : un seul jeu est lancé, des crédits doivent être ajoutés avec le monnayeur, aucun raccourci n'est disponible.",
        "answer": "Gamecenter"
      },
      {
        "id": 63,
        "question": "Le ... Mode permet de profiter de la sélection des jeux Recalbox, mais en éliminant la possibilité d'accéder aux menus du frontend ou au menu des jeux.",
        "answer": "Kiosk"
      },
      {
        "id": 64,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour revenir sur la liste de jeux ?",
        "answer": "HK + Start"
      },
      {
        "id": 65,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour chercher un jeu parmi tous les jeux disponibles ?",
        "answer": "R1"
      },
      {
        "id": 66,
        "question": "Quel est le raccourci manette de 'Insert coin' ?",
        "answer": "select"
      },
      {
        "id": 67,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour rentrer dans le menu de Retroarch ?",
        "answer": "HK + A"
      },
      {
        "id": 68,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour faire un savestate ?",
        "answer": "HK + X"
      },
      {
        "id": 69,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour récupérer un savestate ?",
        "answer": "HK + Y"
      },
      {
        "id": 70,
        "question": "Quel est le raccourci manette pour faire un reset du jeu ?",
        "answer": "HK + B"
      },
      {
        "id": 71,
        "question": "Qui a developpé ce trivia ?",
        "answer": "yonailo"
      },
      {
        "id": 72,
        "question": "Quel est le nom du fichier qui contient la configuration principal de Recalbox ?",
        "answer": "recalbox.conf"
      },
      {
        "id": 73,
        "question": "Quel est le nom du fichier qui contient les information relatives aux scraps de jeux ?",
        "answer": "gamelist.xml"
      },
      {
        "id": 74,
        "question": "Combien de versions mineurs de Recalbox 9 sont apparus ?",
        "answer": "3"
      },
      {
        "id": 75,
        "question": "Reicast est un émulateur capable d'émuler la ... ?",
        "answer": "Dreamcast"
      },
      {
        "id": 76,
        "question": "Flycast est un émulateur capable d'émuler la ... ?",
        "answer": "Dreamcast"
      },
      {
        "id": 77,
        "question": "En quelle année est sorti la Super Nintendo Entertainment System ?",
        "answer": "1990"
      },
      {
        "id": 78,
        "question": "Quel est le nom de la Super Nintendo Entertainment System au Japon ?",
        "answer": "Super Famicom"
      },
      {
        "id": 79,
        "question": "Quel a été le jeu le plus vendu sur la Nintendo Entertainment System ?",
        "answer": "Super Mario Bros"
      },
      {
        "id": 80,
        "question": "Quel a été le jeu le plus vendu de la Sega Saturn ?",
        "answer": "Virtua Fighter 2"
      },
      {
        "id": 81,
        "question": "Quel a été le jeu le plus vendu de la PlayStation 1 ?",
        "answer": "Gran Turismo"
      },
      {
        "id": 82,
        "question": "Quel est le nom de la PC-Engine aux USA ?",
        "answer": " TurboGrafx-16"
      },
      {
        "id": 83,
        "question": "Quel est le nom de la Megadrive aux USA ?",
        "answer": "Sega Genesis"
      },
      {
        "id": 84,
        "question": "En quelle année est sortie la PlayStation 2 ?",
        "answer": "2000"
      },
      {
        "id": 85,
        "question": "Quelle est la console la plus vendue de l'histoire du jeu vidéo ?",
        "answer": "Playstation 2"
      },
      {
        "id": 86,
        "question": "La ... est une console de jeux vidéo créée par Nintendo et sortie en 1995 au Japon et aux États-Unis, se présentant sous la forme d'un visiocasque 3D.",
        "answer": "Virtual Boy"
      },
      {
        "id": 87,
        "question": "Le ... est une console de jeux vidéo 8 bits développée par Smith Engineering et distribuée par General Consumer Electronics, et plus tard par MB (Milton Bradley Company) après le rachat de GCE. Il est sorti fin 1982, et a cessé d'être produit en 1984 après le krach du jeu vidéo de 1983.",
        "answer": "Vectrex"
      },
      {
        "id": 88,
        "question": "Le CD-i, sigle de ..., est une console de jeux vidéo et lecteur multimédia conçu par Philips",
        "answer": "Compact Disc Interactif"
      },
      {
        "id": 89,
        "question": "Dolphin est un émulateur pour deux récentes consoles de jeu de Nintendo, lesquelles",
        "answer": "Gamecube et wii"
      },
      {
        "id": 90,
        "question": "Comment s'appelle l'émulateur de la Wii",
        "answer": "Dolphin"
      },
      {
        "id": 91,
        "question": "Comment s'appelle l'émulateur de la Gamecube ?",
        "answer": "Dolphin"
      },
      {
        "id": 92,
        "question": "Recalbox inclut un systéme qui lui permet de faire office de Media-Center, comment s'appelle ce système ?",
        "answer": "Kodi"
      },
      {
        "id": 93,
        "question": "Le système Recalbox est compilé avec ...",
        "answer": "Buildroot"
      },
      {
        "id": 94,
        "question": "L'inteface graphique de Recalbox developée initialement par Aloshi s'appelle ...",
        "answer": "EmulationStation"
      },
      {
        "id": 95,
        "question": "Comment appelons-nous le jeu en ligne ?",
        "answer": "netplay"
      },
      {
        "id": 96,
        "question": "... est un jeu vidéo d'aventure et de plateforme gratuit sorti en 2004 sur PC, développé en 5 ans par Daisuke 'Pixel' Amaya sur son temps libre. Le gameplay se joue comme une combinaison de divers jeux NES / Famicom.",
        "answer": "Cave Story"
      },
      {
        "id": 97,
        "question": "Année 2142. Éminent scientifique, Conrad B. Hart, frappé d'amnésie, se trouve au cœur de la jungle lorsqu'il reprend connaissance.. de quel jeu s'agit-il ?",
        "answer": "Flashback"
      },
      {
        "id": 98,
        "question": "Libretro Craft est un clone de ... ?",
        "answer": "Minecraft"
      },
      {
        "id": 99,
        "question": "Le jeu est inspiré du tennis de table en vue de dessus, et chaque joueur s'affronte en déplaçant la raquette virtuelle de haut en bas, via un bouton rotatif, de façon à garder la balle dans le terrain de jeu.",
        "answer": "pong"
      },
      {
        "id": 100,
        "question": "Comment s'appelle-t-il le projet le plus connu de préservation de jeux MS-DOS ?",
        "answer": "exodos"
      },
      {
        "id": 101,
        "question": "Quel(s) sévice(s) corporel(s) risque-t-on en cas de déplacement de share ?",
        "answer": "fessées"
      },
      {
        "id": 102,
        "question": "A quelle fréquence Digi se rase-t-il le crane ?",
        "answer": "jamais"
      },
      {
        "id": 103,
        "question": "Recalbox et Retropie sont dans un Bato, Retrobat tombe à l'eau, qui reste ?",
        "answer": "Recalbox"
      },
      {
        "id": 104,
        "question": "Recalbox et Retropie sont dans un Bato, Retrobat tombe à l'eau, qui reste ?",
        "answer": "Recalbox"
      }
    ]
  }
  